\pdfbookmark[0]{English title page}{label:titlepage_en}
\aautitlepage{%
  \englishprojectinfo{
    Linearisation of multiple RF-power amplifiers with the presentence of antenna crosstalk %title
  }{%
  %theme
  }{%
    2019 %project period
  }{%
 % project group
  }{%
    %list of group members
	Karsten Schou Nielsen
  }{%
    %list of supervisors
	Ming Shen
  }{%
    0 % number of printed copies
  }{%
    \today % date of completion
  }%
}{%department and address
  \textbf{Department of Electronic Systems}\\
  Fredrik Bajers Vej 7\\
  DK-9220 Aalborg Ø\\
  \href{http://es.aau.dk}{http://es.aau.dk}
}{% the abstract
In this project, it has been investigated which effect crosstalk between the elements in an antenna array, has on the linearisation of RF Power Amplifiers (PAs) . It is shown that Digital Pre Distortion (DPD) can be applied to one PA with one transmitting antenna without the need to include a model for the antenna. On the other hand, if two or more PAs with one antenna are used in one array, it is shown that it is not possible to make DPD without the antenna being included in a DPD model. Such a model to include the antennas is also presented in a very simple version. It is further shown that the bias current in each amplifier does not have to be the same if an overall model with antennas is measured to make DPD.        
}

\cleardoublepage
{\selectlanguage{danish}
\pdfbookmark[0]{Danish title page}{label:titlepage_da}
\aautitlepage{%
  \danishprojectinfo{
   Linearisering af flere RF-power forstærkere med tilstædeværelse af crosstalk mellem antenner %title
  }{%
   %theme
  }{%
    2019 %project period
  }{%
     % project group
  }{%
    %list of group members
    Karsten Schou Nielsen\\ 

  }{%
    %list of supervisors
    Ming Shen\\
  }{%
    0 % number of printed copies
  }{%
    \today % date of completion
  }%
}{%department and address
  \textbf{Institut for Elektroniske Systemer}\\
  Fredrik Bajers Vej 7\\
  DK-9220 Aalborg Ø\\
  \href{http://es.aau.dk}{http://es.aau.dk}
}{% the abstract
I dette projekt er der undersøgt hvilken indvirkning crosstalk mellem elementerne i et antenne array har på lineariseringen af RF effekt forstærkere (PAs). Det vises at Digital Pre Distortion (DPD) fint kan anvendes på én PA med én transmiterende antenne uden at det er nødvendigt at inkludere en model for antennen. Derimod hvis der bruges to eller flere PAs med én antenne hver koblet i et array vises det at det ikke er muligt at lave DPD uden at antennerne inkluderes i en DPD model. En sådan model til at inkludere antennerne er også præsenteret i en meget simpel udgave. Det vises yderligere at bias strømmen i hver enkelt forstærker ikke behøver at være ens hvis der udmåles en samlet model med antenner til at lave DPD.   
}}












